戴耀廷籲和勇協作「打好世界波」

戴耀廷籲和勇協作「打好世界波」

戴耀廷指和勇結合是當權者漠視民意下的必然規律。易仰民攝

【8.31落閘五年】

【本報訊】中共以8.31決定對香港真普選落閘五周年，香港在無形的鐵幕下，經歷抗爭、打壓，甚至清算，因為「在艱難時刻仍敢於散播希望」罪名入獄的佔中三子之一戴耀廷，8.31前約兩周獲准保釋等候上訴。自身未來是未知數，香港命途亦如是，但反修例運動卻給戴耀廷曙光：不分和勇、國際連結，香港人都做到了，無奈戴預視8.31鬱結只有中共可以解開，相信香港政制會進入膠着狀態，白色恐怖更是必經的「陣痛」，但他指港人必須繼續這場「世界波」：「我哋不斷去﹙國際﹚講香港故事、喺香港去寫自己嘅故事，等候一個轉變嘅機會。」

記者：梁穎妍 許偉賢

佔中九子案在4月反修例運動未全面爆發前判決，港大法律系副教授戴耀廷被判囚16個月，本月中獲准保釋等候上訴，步出犯人欄時運動已演進，勇武抗爭與政權鎮壓手段都不斷升級，山雨欲來，清瘦不少的他接受《蘋果》訪問，談論香港卻不減樂觀：「2013、2014年唔好講勇武抗爭，連公民抗命都唔係主流」，但五年來被「壓住壓住」的市民，抗爭意識逐漸茁壯成長，戴指香港社會運動已不需要摩西號召，「﹙已拘捕﹚800幾個人，就算你拉晒、告晒佢哋，關晒佢哋坐10年都好，個運動都唔會消失」，他認為「勇武」與「和理非」結合是當權者漠視民意下的必然規律，但必須慎思如何協作，「跟住點運用具體戰術？每個人有唔同睇法，應唔應該封機場或者點樣，有唔同睇法，但係好互動，最緊要好自發、自主，同埋有修正能力」。

相關新聞：鍾稱不信任警方 擬自行追查

指白色恐怖是必經陣痛

中共揚言止亂制暴，鎮壓示威活動也出招分化，戴認為特區政府認受性低已重傷，招數只會越來越少，「當成個社會有80%人反緊你嘅時候，你點管治啫？你管唔到，你壓得到你都管唔到」，但他坦言香港無法擺脫「中國元素」，面臨死局，「佢又管唔到我哋又郁唔到，改變唔到個本質，會係一個膠住狀態一段時間，主要鬥耐力、韌力，睇雙方韌力」。面對困局，戴形容「不分和勇」是基本，「點樣結合去成個國際環境裏面係更進一步要諗嘅嘢，今次你睇到抗爭者好聰明地將件事帶到去國際」。

戴笑言去年與民主派人士赴英游說保守黨議員關注香港政制，「真係好艱難，冇人想理呢個問題」，但在外媒登廣告、「香港之路」人鏈活動後，香港問題已被置於前所未有的國際高位，在中美貿易戰環境下中共也不敢過份任意妄為，死局之下的生機，是香港人繼續打「世界波」。無可否認的是，白色恐怖籠罩全城，中共多年滲透逐漸收網下，市民抗爭成本增大，戴坦言：「我哋經歷緊生產前嘅陣痛，唔好輕看，係好痛嘅事」，但他相信港人多元抗爭成為穩固基礎，已在國際環境、中美貿易戰對中共構成嚴苛挑戰，預期「未來一兩年見真章」。

還原基本步，8.31決定落閘將香港真普選重門深鎖，要解開社會深層次矛盾，還在政制改革，樂觀的戴耀廷也很現實：「呢個唔係香港呢面可以做到嘅嘢，必然係要中國內部有出現改變，我哋先有機會解得開個結」，戴強調民主力量若在區議會及立法會獲勝，能增強體制內的力量，具守衞性也具建設性，能建立強大的公民社會，例如締造成熟的民間公投制度，當政改啟步之時，或有用武之地。

上一則
上一則
撐反送中台灣人 疑深圳失蹤

下一則
下一則
素人積極戰區選 風雲計劃停運

鍾稱不信任警方 擬自行追查
逼和理非變勇武 為緊急法鋪路
爆眼少女：冀港人遠離痛苦
傘運對話中伏 岑敖暉：勿信林鄭
IT界：《緊急法》封網摧毀互聯網產業
郭榮鏗警告：勢令外商撤資
至少90中學響應9.3罷課
和理非喇沙仔「公義比學業重要」
15歲衝衝子 留守護「童子軍」
40教堂9.1鳴鐘盼喚醒林鄭良知
國泰鼓吹篤灰 罷工即炒
美孚連儂牆衝突 三人被捕
將軍澳舞刀漢威嚇黃絲街坊
蘋論：極限施壓 中共畫虎不成反類犬
陳浩天被指傷人 機場離境遭拘捕
放映會後警署外聚集 深水埗10人被捕
女碩士生路過被捕 遭脫內褲搜身「要見私處才放過我」
難到內地實習 中醫夢恐碎
戰術背心遮編號 警︰郁得多移位
擎槍光頭警赴京 十．一做上賓
解放軍換防 海陸空進駐本港
撐反送中台灣人 疑深圳失蹤
素人積極戰區選 風雲計劃停運
政府遏自決 學者料DQ不手軟
筆架山現「平反暴動」直幡
遊行發起人憶扣恐怖囚室
地政署促白衣村民還官地
向美領館潑墨 雙程漢囚兩周
8.31遊行受打壓 民陣岑子杰遭伏擊一日兩宗 鍾健平踢保後被打

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

幾句講哂
831宗教集會
901 1點鐘 機場見
92大三罷

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

三罷 Channel

「終極絕招」全新連儂場2.0，藍絲廢老秒速變黃！！！！！！

不分和勇
聽日見

等左好耐都唔識郁

機師罷工

聽日見

聽日見
齊上齊落 不分和勇

831約定你行街做運動

戴教授浴火重生！